<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Daniel Galindo" score_review="2" id="143" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Tirante el blanco</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo único bueno es lo que domina este director: las escenas de desnudo</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Anoche fuí al cine a ver la película de Tirante El Blanco (Tirant lo Blanc) de Vicente Aranda.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me tocó ir a los cines Yelmo Cineplex, pues en los Abaco no estabán, asi que fuí a la competencia jejeje.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La verdad esperaba mucho más de esa película, sólo con el comienzo ya me dejo con mal sabor de boca, como siempre lo único bueno es lo que domina este director: las escenas de desnudo.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un comienzo con expectación de la película y un decorado que se notaba que era decorado, puro y duro, poco cuidado ese aspecto, .</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">después las batallas, malas, muy malas.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Esperaba mas acción en ellas y solo veía carnicería de caballos (lluvia de sangre) y cuatro espadazos que parecían de escuela cuando te enseñan a cruzar las espadas y dar mandobles.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La verdad muy pésima, las batallas poco cuidadas.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo mas característico, ver a Rafael Amargo como gran jefe turco, la verdad que cuando lo vi, tenía un buen parecido, pero sólo lo encajaba en que me daba que se marcaría algún baile como gran bailador que es.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mención especial a Victoria Abril, bueno ella en su línea de sus papeles, lo enseña todo, comienza con un recital de felpudo para nuestro Tirante y mas adelante los pechos y ya para acabar desnuda completamente .</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">sin duda es su fuerte .</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">esas escenas las explota como nadie.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">ya está encasillada.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">el público lo sabe y lo dice.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Como conclusión decir que hay una escena de la película que se me quedo marcada.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">para no desvelar la película no contare detalles pero saber se sabe que es algo erótica.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">la escena donde todos ayudan al Tirant lo Blanc a "coitar" (esa creo que es la palabra que define esa escena) impedido de sus piernas que están rotas, traído en camilla, dado la vuelta. . llevado a la princesa Carmesina, en posición de misionero y con una doncella, actuando de mamporrera y todos empujando al Tirantlo hacia dentro y hacia fuera para que pueda desvirgar a la dulce Carmesina llena de lujuria.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">no doy mas detalles de porqué se llega a ese límite , pues desvelaría gran parte de la película y aunque es algo mala.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">bueno sinceramente, bastante mala, te ríes de las situaciones, algunas muy chocantes e hilarantes.</sentence></doc>