<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Oscar Martínez" score_review="4" id="4168" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>John Rambo</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En un ejercicio de honestidad y coherencia, Stallone dirige con nervio y sencillez la última matanza de Rambo sin medias tintas.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No hay que olvidarlo (lo escribo, por supuesto, para no olvidarlo yo tampoco): Sylvester Stallone posiblemente sea uno de los actores más limitados de Hollywood, pero desde luego no es uno de sus habitantes más tontos.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En 1982 interpretó uno de los dos papeles por los que siempre será recordado: John J. Rambo, un atormentado veterano de Vietnam que respondía a la violencia con el mismísimo armagedón.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Tras dos secuelas que explotaban el mito de la máquina de matar humana, aunque entonces contra los peores enemigos de los USA, la Unión Soviética se derrumbó, el comunismo desapareció como gran amenaza y Rambo se quedó sin enemigos a los que masacrar.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Stallone se dedicó a hacer comedias estúpidas y acción de segunda fila, y todos empezamos a tomarle por bobo ("no siento las piernas").</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pues bien, Rambo vuelve a la carga veinte años después.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y cuando lo fácil sería facturar un divertimento light en el que el soldado perfecto destrozara musulmanes, Stallone se pone al mando del proyecto para devolvernos a un personaje moralmente machacado, más allá de cualquier redención, y más violento que nunca.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y qué quieren que les diga, hasta puede pillar por sorpresa.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tras las sangrientas escabechinas en Vietnam y Afganistán, Rambo se vuelve a quitar de enmedio y se dedica a cazar serpientes en Tailandia.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Unos misioneros que pretenden aliviar el sufrimiento de la cruda guerra civil birmana son capturados por el ejército, y Rambo decide volver al infierno, tras aceptarse por fin a sí mismo: él no va a la guerra, él es la guerra.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En un ejercicio de honestidad y coherencia, Stallone dirige con nervio y sencillez la última matanza de Rambo sin medias tintas: cuerpos que explotan, cabezas cercenadas, cráneos atravesados por flechas, violaciones, incineraciones, boquetes del tamaño de un puño.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">lejísimos de la trivialización de la guerra que eran 'Rambo' y 'Rambo III', 'John Rambo' utiliza el "estilo post 11-S" y raya a gran altura en las escenas de acción.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además, el carácter solitario y casi psicópata del personaje principal es subrayado por dos detalles: la ausencia de su mentor, el coronel Trautman; y la comparación con los toscos mercenarios, que a su lado parecen novatos.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Todo un espectáculo bélico al servicio de una figura que, en esta cuarta entrega, alcanza una dimensión casi legendaria.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Gracias al sentido común de su actor-director y a un acertado y crudo envoltorio visual obra de Glen McPherson y Franco-Giacomo "Hostel" Carbone, 'John Rambo' es una notable película bélica a pesar de puntos negros como la falta de carisma de los actores que acompañan a Sly en el reparto, esa primera media hora demasiado redundante o ese final desaprovechado en parte.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En la reciente rueda de prensa, Stallone declaró que con 'John Rambo' pretendía despedirse del personaje plasmando toda la brutalidad de la guerra.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Objetivo cumplido, desde luego.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un 7.</sentence></doc>