<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Juan Nadie" score_review="4" id="1095" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Banderas de nuestros padres</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una estupenda película que no hace sino constatar que Eastwood está en su mejor momento como director.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Despreciada ya a priori, debido a su título, por muchos que ni se tomarán la molestia de verla o informarse, ha llegado a nuestro país Banderas de nuestros padres de Clint Eastwood.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Como ya es sabido, se trata de la primera parte de un díptico, que se completa con Letters from Iwo Jima y que pretende contar la historia de la batalla de Iwo Jima desde el punto de vista estadounidense y japonés.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En realidad, la batalla y todo lo que rodea a la colocación de la bandera protagonista de la famosa foto de Joe Ronsenthal no son, era de esperar viniendo de Eastwood, sino un pretexto para contarnos otra cosa.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo que nos cuenta el guión de William Broyles Jr. y Paul Haggis, basado en el libro de James Bradley y Ron Powers, es una historia sobre cómo los gobiernos construyen falsos héroes y de cómo se sirven de ellos para sus propósitos.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y en ese sentido, no podría ser más clara: a los gobiernos les importan un pimiento las personas o, mucho menos aún, la verdad.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero también es una historia sobre otro tipo de heroismo: el de la lealtad a tus compañeros que te puede llegar a hacer dar tu vida por ellos, que no por tu país.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mostrando la otra cara de la moneda, el lado humano, Eastwood compone todo un canto al compañerismo.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Recurrre para ello, alejándose voluntaria y claramente del modelo Salvar al soldado Ryan con el que algunos la comparan equivocadamente, a saltos temporales nada confusos que nos permiten no cansarnos nunca, ni de las escenas en los Estados Unidos ni de las del campo de batalla.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Gracias a esta estructura, la película arranca con rapidez, lo que hubiese sido imposible de haber estado contada de forma lineal.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Porque, repito, la guerra no es más que una excusa para lo que Eastwood nos quiere contar.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Banderas de nuestros padres está mucho más cerca temáticamente de El hombre que mató a Liberty Valance que de Salvar al soldado Ryan.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De hecho, las referencias a John Ford (director de la citada obra maestra) llegan a ser evidentes en una escena con una mecedora, metáfora fordiana de la unión familiar, en primer plano durante unos segundos.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ni que decir tiene que la dirección de Eastwood es tan elegante como siempre.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Puestos a buscarle las cosquillas a la película podemos argumentar que, pese a que todos los actores cumplen a la perfección, no hay ninguna interpretación maravillosa que destaque sobre las demás.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Pero la verdad es que hay dos explicaciones a eso: la primera es que estamos en una película coral en la que no tendría mucho sentido que unos destacasen sobre otros y la segunda es que tuve la desgracia de ver la película doblada (si somos los que mejor doblamos del mundo no me quiero imaginar cómo serán los peores).</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">También resulta un poco extraña la forma de introducir el personaje de James Bradley, hijo de John Doc Bradley (Ryan Phillippe), protagonista también de una escena un pelín forzada que parece estar ahí con el propósito de hacernos llorar (y en verdad lo consiguió conmigo).</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero dejando de lado esos pequeños defectillos, se trata de una estupenda película que no hace sino constatar que Eastwood está en su mejor momento como director.</sentence></doc>