<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Elena Suárez" score_review="3" id="1271" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Dreamgirls</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Dreamgirls, más que una historia con numeros musicales, es una sucesión de canciones con cierto relleno argumental ente ellas</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Como todos los años, en los meses de Enero y Febrero, la mayoría de películas favoritas de cara a los Oscar cumplen puntualmente su cita con los cines españoles.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aunque esta vez varias de las cintas más nominadas se estrenaron en el curso del año natural, como Infiltrados, La Reina, Pequeña Miss Sunshine o Babel.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo que es casi ineludible es que entre las favoritas haya un musical, o en todo caso un biopic (película biográfica) musical, y Dreamgirls es el ejemplo de esta temporada.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Dreamgirls se basa en un musical de Broadway prácticamente olvidado, que a su vez se inspiraba libremente en la andadura del grupo musical The Supremes y en su líder, Diana Ross.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Bill Condon quedó muy impresionado por dicho musical, y curtido en el género tras el guión de Chicago, emprende su adaptación cinematográfica.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Las Dreamettes es un grupo formado por tres amigas que desean triunfar en la música, y por azares del destino, son contratadas para hacer los coros de James "Thunder" Early (Eddie Murphy).</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De ahí darán el salto al estrellato, pero pronto empezarán las luchas de egos y los enfrentamientos.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El musical es uno de los géneros cinematográficos que más pasiones levanta, tanto entre sus admiradores como entre sus detractores, y por lo tanto siempre habrá alguien que alabe las virtudes de Dreamgirls (en su derecho está).</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero sinceramente, Dreamgirls, más que una historia con numeros musicales, es una sucesión de canciones con cierto relleno argumental ente ellas.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Algunos de los números musicales están bien realizados, pero se acaban tornando insoportables al poco rato, aún para el más acérrimo amante del género.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una carencia de ritmo y una más que excesiva duración hacen el resto.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Se trata de un film realizado como medio de lucimiento de la gran diva Beyoncé Knowles, a la que triunfar en la música no le basta, así como de la nueva estrella mediática estadounidense, Jennifer Hudson, ganadora del American Idol.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La triste realidad es que Beyoncé, cuyo talento vocal es cuestioable, apenas tiene líneas de diálogo en todo el metraje, y en las pocas que tiene demuestra su total incapacidad interpretativa.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La próximamante oscarizada Jennifer Hudson, alias la "triunfita", aunque no llega a los extremos de la Knowles, tampoco se queda corta, realizando una interpretación plana, carente de sentimiento u emoción.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Eddie Murphy está en su línea habitual, mientras que el único que realiza un verdadero trabjo interpretativo, y además bueno, es Jamie Foxx.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Habrá más de un espectador, que atónito ante semejante cúmulo de despropósitos, se tirará al suelo desesperado, gritando cosas como ¡que alguien me arranque los ojos!</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">o susurrando a su compañero de butaca por favor, mátame ya y pon fin a mi suplicio.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La pregunta del millón es ¿por qué un cineasta que ha hecho Dioses y Monstruos puede llegar a caer tan bajo?, duda que nunca podrá ser resuelta.</sentence></doc>