<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Andrés Pons" score_review="1" id="3284" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Saw 4</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De narración zarrapastrosa, con multitud de agujeros negrísimos e incoherencias de guión nos la intenta colar distorsionando la realidad y mezclándonos continuamente flashbacks con actualidad.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Definitivamente, la saga de Saw ha llegado a su fin.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No a su fin como franquicia, ya que Lions Gate parece la gallina de los huevos de oro con Jigsaw, y mientras dure aprovecharán el tirón que tiene para hacer Saw V y Saw VI.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Digo que se ha acabado por su guión, factura, historia y calidad.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No se puede estirar más una saga cuando no da más de si.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Si ya con la tercera parte el nivel bajó considerablemente, ahora esta cuarta no hay por donde cogerla.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En primer lugar, esa narración incoherente a través de flashbacks, mezclando pasado y presente.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">, Sr. Lynn Bousman, con todos mis respetos usted no es (ni será a este paso) Iñarritu en Amores Perros o 21 gramos, y ni mucho menos Nolan en Memento o Tarantino en Pulp Fiction; entonces no lo intente por favor, deje eso a los profesionales de verdad.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De narración zarrapastrosa, con multitud de agujeros negrísimos e incoherencias de guión nos la intenta colar distorsionando la realidad y mezclándonos continuamente flashbacks con actualidad.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">A todo esto le sumamos el (im)previsible giro argumental del final -típico en la saga- y tenemos una basura en toda regla.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Es que no se dan cuenta de que el giro de guión quedó más que agotado en la primera parte y si me apuras en la segunda?</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pues no, parece que no lo entienden.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y para colmo, de los 83 -interminables-minutos que dura quitando créditos finales, 10 minutos se corresponden a escenas pasadas de las anteriores entregas, con lo cual queda reflejado la carencia de ideas por parte del equipo y la necesidad de rellenar metraje con flashbacks innecesarios que lo único que hacen es liar al espectador.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Para los fans de la casquería y el gore, entre los que sin duda me encuentro, destacar únicamente la escena de la autopsia a Jigsaw con todo lujo de detalles y una única "prueba".</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo único que la hacia realmente interesante (las pruebas) ha perdido su originalidad y gracia.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una lastima, sin duda la peor de la saga, cogida de la mano junto con la 3.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por último, la frase vivo o muerto, tu decides acaba cansando cuando la oyes 20 veces.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Renovarse o morir, nunca mejor dicho.</sentence></doc>