<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Pablo López" score_review="5" id="864" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Munich</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Entre confundida y asfixiada por tanta violencia</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Munich me gustó tan poquito que toda la película me la pasé deseando estar en mi casa viendo los castings de American Idol, imaginen mi aburrimiento.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Soy fan incondicional de Steven Spielberg y me gustó hasta La Guerra de los Mundos (que muchos no le perdonaron), pero ésta me dejó entre confundida y asfixiada por tanta violencia en donde ya no se entendía quién era israelí, quién palestino, en dónde estaban los protagonistas y en fin, una mazamorra de personajes e historias.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">OK, el film pretendía ser una denuncia de que la barbarie sólo genera más barbarie y más barbarie y más al infinitum.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Eso, en medio de tanta confusión, se llega a lograr.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En este caso se cuenta la historia a partir del asesinato de once atletas israelíes-judíos en las Olimpiadas de Munich en 1972, a cargo de once árabes-palestinos, pertenecientes a la organización Septiembre Negro, que pretendían "marcar una posición" política.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo cierto es que yo misma no sé desde cuando empezó esta rivalidad entre etnias diferentes (?</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">), pero si sé que no tiene cuando acabar.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Y en resumen, ese era el mensaje principal de la película, que bien pudo habernos ahorrado unas cuantas muertes y minutos.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La película plantea varios dilemas morales para el protagonista israelí, Avner (Eric Bana, El Increíble Hulk, 2003): ¿se debe a su familia o a su patria?</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿héroe o asesino?</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿justicia o venganza?</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y las opciones que toma lo condenan para siempre, pues por siempre vivirán en él los recuerdos de tanta violencia a pesar de que al inicio de la película era básicamente un hombre promedio: amable, dedicado a su familia y con una profesión "aburrida".</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Extrañamente lo escogen para dirigir un grupo anti-terrorista secreto, compuesto por una serie de personajes tan inexpertos en el "arte" de matar como él.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Quiénes son finalmente los verdaderos terroristas?A esta servidora no le gustó Munich, sin embargo, podrían mis gustos estar muy errados, ya que la Academia le ha otorgado cinco nominaciones:Mejor PelículaMejor Dirección - Steven SpielbergMejor Guión Adaptado - Tony Cushner y Eric RothMejor EdiciónMejor MúsicaLa actuación de Eric Bana es en mi opinión lo único (o más) rescatable de la película y ésta no ha sido considerada en la selección.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Creo que mi carrera de revisión rumbo al Oscar no está siendo muy promisoria.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Generalmente la Academia y yo solemos estar bastante de acuerdo, pero este año lo visto hasta el momento.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Seguiremos viendo.</sentence></doc>