<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Plissken" score_review="3" id="3966" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Los Crímenes de Oxford</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es entretenida, no te llegas a aburrir, dura poco, pero es una sensación de decepción cuando sales del cine, como si lo que te han contando es intrascendente, te olvidas de ella esa misma noche.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Crímenes Imperceptibles, este es el título de la novela en la que se basa esta película.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Con este título, con este director y con un buen reparto, cabe pensar que, cuanto menos, vamos a ver una buena película.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Si en mis anteriores críticas hablaba del sello de los Coen, Alex de la Iglesia se ha caracterizado por darle un estilo propio a sus películas, algo dantesco, irónico y con un humor negro.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En ésta, su última creación Los Crímenes de Oxford, nos encontramos a un director que renuncia a su estilo y nos hace una película más formal, intentando coger el toque de intriga de Hitchcock y de película inglesa de misterio.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aunque algunos personajes son caricaturescos, es un De la Iglesia diferente, y ese es el primer gran fallo de su película.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Digo primero, porque tiene muchos más, el segundo y muy grave es el casting, Elijah Wood, Mr Frodo para los amigos, tiene el mismo carisma que Jesulín en Cannes, inexpresivo, poco creible, se pasa toda la película con cara de sorprendido (enormes ojos, parece recibir un sartenazo en la cara), abro una puerta me sorprendo, cojo el autobus me sorprendo, abro unyogourth.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¡que susto!Me parece buen actor, para más señas ver Everything is Illuminated de Liv Schreiber, pero en esta película no da el tipo, y no es el físico más apropiado.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">De hecho, cuando se encuentra con sus parteners femeninas, Leonor Watling y Julie Cox tienen la misma química que Mel Gibson y la Pantoja.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Leonor es una actriz como la copa de un pino pero su misión en esta película es poner tontorrón a Elijah, de florero vamos, el guión la trata muy mal, y su personaje es intrascendente.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Algo más importante es el de Julie Cox pero su personaje está muy mal explicado por un guión que omite mucha información.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">del dia a la mañana Mr Frodo tiene dos hembras locas por él, así por que él lo vale.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En cambio, si es un acierto William Hurt, que está teniendo un mal envejecer (aunque de joven tampoco.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">)pero es un actor sensacional que da credibilidad, y si lo ves vestido de Guy Fawkes (te hace sonreir.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">V de Vendetta).</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El guión es apresurado, nada explicativo, si bien todo el pensamiento lógico-matemático con referencias a Kessler y otros autores, se hace interesante, puede resultar lioso, y una vez visto el final, piensas que podría ser mucho mejor película, quizás el tratar la película como sucesión lógica es un buen planteamiento, pero creo que le da mucha vueltas a las cosas para confundirte y después el resultado de la ecuación no te cuadra.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Este tipo de cosas sólo se le dan bien a Christopher Nolan, y cualquier director malhucho podría haber hecho algo parecido a esta película, y Alex de la Iglesia es un gran director, por lo que creo que se le debería exigir más por este film.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pese a todo, es entretenida, no te llegas a aburrir, dura poco, pero es una sensación de decepción cuando sales del cine, como si lo que te han contando es intrascendente, te olvidas de ella esa misma noche.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Puede que fueran altas las expectativas pero viendo el director y el título de la novela, la siguiente figura de la serie lógica seria buena película, y trístemente no es así.</sentence></doc>