<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Florinda Chic" score_review="4" id="2289" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Bajo las estrellas</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Contar con Alberto San Juan para una opera prima es un auténtico lujazo y en Bajo las Estrellas su director, Félix Viscarret, ha querido aprovecharlo al máximo. Quizás demasiado.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Premiada tanto como mejor película en el Festival de Cine Español de Málaga, como en los apartados de mejor dirección y mejor interpretación masculina, lo cierto es que tenía algunas expectativas con el primer largometraje de Félix Viscarret.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No puedo decir que Bajo las Estrellas me haya resultado decepcionante, pero esperaba algo más.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y es que esta película se sostiene casi por completo en un soberbio trabajo de Alberto San Juan, que demuestra una vez más que se puede mover en otras aguas que no sean las de la comedia.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sin embargo, si quitamos su interpretación de la ecuación, el resultado final no tiene mucho que ofrecer.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es una historia que debería ser trágica, pero que en el fondo resulta amable.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No hay estridencias en el argumento y el espectador está siempre con la sensación de que la trama va a romper por algún sitio.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo cierto es que rompe, pero por el lado menos doloroso y, aunque suene a masoquista, esta es una de esas películas que deberían dar directo al hígado y después repartir algo de dulce para no salir con ganas de suicidarse.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Los mimbres para golpear al espectador están, pero finalmente se queda en el cuento del hermano pródigo que descubre en el mundo rural todo lo que le había robado la ciudad.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es cierto que el hecho de estar basada en una novela cierra el camino a variantes argumentales más interesantes, pero estoy seguro de que se podría haber hecho algo mejor.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Al final, todo es blandito blandito y supongo que el entrañable canalla al que da vida magistralmente Alberto San Juan tiene mucho que ver con esto.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El alma de Bajo las Estrellas es la transformación del personaje protagonista, que comienza siendo un trompetista alcohólico rendido a la noche madrileña y poco a poco se va acercando al espectador.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mantiene ramalazos que lo hacen despreciable, pero cuando comienza su relación con "puerquita" el tono es más de comedia de lo que podríamos esperar en un principio.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En cualquier caso, Alberto borda su personaje y tiene gran química con la pequeña Violeta Rodríguez, lo que hace que sus escenas sean lo mejor que nos ofrece la cinta.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tanto Emma Suárez como Julián Villagrán están discretos en sus papeles, aunque seguramente más por exigencias del guión que por demérito propio.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En definitiva, Bajo las Estrellas es una gran película que podría haber sido mucho más si hubieran apostado por unos personajes secundarios con más fuerza, a costa de restar protagonismo a los principales.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El tono general se podría haber afilado bastante cambiando algunas escenas que son casi de relleno por otras que dieran al espectador la oportunidad de querer más a los personajes.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Pese a todo, otra muestra más de que en el cine español hay profesionales capaces de llevar a la pantalla historias cercanas y capaces de tocarnos la fibra sensible, que para los Transformers ya tenemos a Michael Bay.</sentence></doc>