<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Emilio Calvo de Mora" score_review="5" id="959" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>El último tango en París</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Clásico del cine que no me he enterado de que va, pero que sale el Marlon Brando antes de inflarse como un sapo y una moza de felpudo bien cargado. Me ha parecido un tostón de grado 8.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Esta es la típica película que la mayoría de la gente no ha visto, pero que nos suena una serie de fotogramas que han quedado para la historia del cine.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Quien no ha visto a Marlon Brando coger la mantequilla para repasársela por ahí a la moza?</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿O la escena del baño con felpudo incluido en la que da vueltas Marlon con ella encima?</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Podría decir alguna más, pero es que todas son sexuales, ¿será que tenemos las edades de Lulú a la americana?</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me quedo con la nuestra, que por lo menos me enteré de qué iba.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">La película trata sobre una chica que va caminando por París y se cruza con un tipo al que se le clarea el cartón, y que le debe sacar unos cientos de años.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Total, que a los dos fotogramas se encuentran de nuevo para alquilar el mismo piso.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Y lo típico, para tí, para mí, pumba (que diría mi bebé) ya están quilando como micos en el zoo.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y comienza una relación de sumisión entre Marlon Brando y la señorita jovencita, que nos lleva por un guion del cual no he entendido nada.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por suerte salen numerosos desnudos.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Direis, el Tito no sabe más que ver en las películas a las tias en pelotas y es capaz de mancillar hasta los clásicos considerados obras de arte.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Eso es cierto, pero es que la niña pegaba unos bostezos que rieté tu del leon de la Metro.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No puedo criticarla, por que no me he enteradod e que va. Me parece una secuencia de situaciones, alrededor de un tipo raro, raro, raro (que diría el difunto papuchi) pero que no les veo el enlace entre los mismos.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Eso si, tiene una serie de secuencias que han quedado para al retina colectiva del cine.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Resumiendo, clásico del cine que no me he enterado de que va, pero que sale el Marlon Brando antes de inflarse como un sapo y una moza de felpudo bien cargado.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me ha parecido un tostón de grado 8.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me quedé con la cara esa de tonto cuando todos se rien de un chiste y tu no te has enterado.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Besitos.</sentence></doc>