<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Tito Chinchan" score_review="1" id="307" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Ultravioleta</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Mucha acción, muchos muertos, pero deja la sensación de vacío existencial ante tanta violencia sin venir a cuento. Dicho de otro modo, que mojón de a kilo me he tragado sin comerlo ni beberlo.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Cuenta la leyenda que en las inscripciones de la espada del la señorita Violeta (que el ultra no se de que viene) están escritas la fórmula para crear oro, el secreto de quien mató a Kenedy, como un simple camarero en España puede pasar en pocos años a ser una de las mayores fortunas del país y cosas así.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero nadie que se haya acercado lo suficiente al filo ha logrado permanecer de una pieza como para luego contarlo.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Imaginaron de qué va la película.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La película trata de un mundo futuro, en el que un virús creado por el hombre para hacer soldados que maten más y mejor, ha convertido a una parte de la sociedad en hemófagos (que comen sangre).</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Como suele pasar en estos casos, una unión entre militares y médicos ha dado como resultado una dictadura que maneja muy extrictamente los designios de la Humanidad.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y para variar, a los que quieren exterminar se han puesto de uñas y se dedican a masacrar humanos.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Del batiburrillo sale Ultravioleta que mata en toda la película a no menos de un millar de seres humanos.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Que puedo decir que no os supongais ya?</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Vamos a empezar por el lado positivo.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me han gustado mucho pequeños detalles, como los teléfonos móviles del futuro, y en general la de cositas que estrenaremos cuando el virus ese se extienda.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La acción del principio está bastante bien, aunque termina agotando, dando paso a un soplapollez absoluta, en la que la cruel y despiada asesina saca a relucir sus sentimientos hacia un niño.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">A todo esto dando meneos de espada a todo el que se arrima.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y finalmente desemboca en unos bruscos saltos entre la trepidante acción y las noñeces que no vienen a cuento.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Y el guión no mata, no.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además, es demasiado previsible.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Resumiendo, mucha acción, muchos muertos, pero la sensación de vacío existencial ante tanta violencia sin venir a cuento que te deja, ha hecho que mi paz interior se vea resquebrajada.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">O dicho de otro modo, que mojón de a kilo me he tragado sin comerlo ni beberlo.</sentence></doc>