<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Jose Contreras" score_review="3" id="1750" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Descubriendo a los Robinsons</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Un soplo de aire fresco entre tanto ogro verde, chiste fácil generado por ordenador, y tanta secuela Disney innecesaria directa al mercado del DVD.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Desde hace unos años, Disney no levanta cabeza.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sus últimos productos ajenos a Pixar, como 'Salvaje' o 'Chicken Little', dejaban mucho que desear, además de no crear expectativa alguna, como sí lo hacían sus películas de animación tradicional durante sus épocas doradas.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Entre tanta frustración y tantas secuelas innecesarias directas al mercado del DVD, poco, poquísimo buen producto ha habido ('Lilo y Stitch').</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La incorporación de Pixar Animation Studios a la fábrica de sueños del tito Walt fue la salvación de ésta, y el primer resultado de dicha unión ha sido 'Descubriendo a los Robinsons', que NO es una película Pixar, pero que ha contado con la muy agradecida colaboración del Dios John Lasseter (creador de 'Toy Story') como productor ejecutivo.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Algo que se ha notado mucho en el resultado final.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No tenía ninguna expectativa con esta película.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No me llamaba la atención en absoluto, además que comienzo a aborrecer el tipo de películas animadas íntegramente por ordenador (que se iniciaron con 'Shrek') que son detestablemente pretenciosas y que sólo contienen chistes tontos y situaciones absurdas y repetitivas para "caer bien".</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero, afortunadamente, en este caso estaba equivocado, y me he llevado una inesperada y muy grata sorpresa (y, a quién quiero engañar, un bienvenidísimo soplo de aire fresco).</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">'Descubriendo a los Robinsons' puede pecar de muchas cosas: de ser excesivamente alocada en algunos momentos (sobretodo durante la mitad, donde se va literalmente por los cerros de Úbeda.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">véase el episodio del Tiranosaurio, pasaje que sólo sirve para que los niños rían), de tener algunos -pocos- gags que no hacen la pizca de gracia, de algunos pequeños cabos sueltos en la trama, y de ser incluso hasta localista (¿a qué viene la referencia a Raphael?).</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sin embargo, todo lo anteriormente mencionado se ve ensombrecido por su admirable e inteligente guión (pese a las pequeñas lagunas, perdonables al ser un título infantil), por lo divertida y entretenida que llega a ser, y por recuperar durante los magníficos minutos finales el mejor y más nostálgico espíritu Disney (con el característico estilo de John Lasseter, que pese a ser productor ejecutivo, se nota lo suyo que ha metido mano en el proyecto).</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Técnicamente no es gran cosa.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Está bien, pero no aporta nada nuevo.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">ni falta que le hace.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La banda sonora, una delicia.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Se trata de una gran aventura de viajes en el tiempo, muy bien llevada y muy disfrutable: Esos giros argumentales en un punto determinado cambia totalmente la impresión que se va teniendo durante la primera mitad de la película.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">100% recomendable para toda la familia, aunque los críos puede que se líen con tanta (bueno, no mucha) pradoja temporal.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Desde luego, Disney ha dado un GRAN -y muy agradecido- paso respecto a la penosidad de 'Chicken Little'.</sentence></doc>