<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Jack Torrance" score_review="3" id="3487" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Rec</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En resumen, una perdida de tiempo, dinero y encima una sensación de estafa por haber querido ser como las personas del anuncio cuando en realidad me he aburrido como una ostra.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Soy partidaria de usar el sistema, por otra parte ilegal para el espectador, de proteger el cine español a ultranza.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Eso a veces se traduce en adornar sutilmente las virtudes de una cinta y esconder un poco sus errores redondeando a la alza, como si del euro se tratase, el resultado general de la misma.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En este caso voy a traicionar este acuerdo no escrito con la industria del cine español para decir a todos aquellos ávidos espectadores que se han visto encandilados por el singular e inteligente tráiler promocional de Rec que no vayan a verla al cine, o en todo caso que rebajen sus expectativas.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Siendo una de las campañas más engañosas de la temporada la sutileza de enseñar las caras de aterrados espectadores viendo a película en una sala de cine y no hablando ni media palabra de su argumento han conseguido que hordas de adolescentes vayan a ver terror patrio y se han ahorrado la vergüenza de resumir en dos minutos una película sin pies ni cabeza que además tiene cuatro sustos contados que seguramente hubiesen sido destripados en su promoción.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un par de reporteros van a seguir a un grupo de bomberos en sus salidas de una noche.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La pánfila reportera y su cámara empiezan sus entrevistas al más puro estilo España Directo hace presagiar un rollo de reportaje a no ser que pase algo.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por fin reciben un aviso y se personan en un edificio donde acompañados de unos policías entran en la casa de una anciana alertados por los vecinos sobre los ruidos extraños.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La agresividad de esta y los acontecimientos posteriores les hacen pensar que en ese edificio está pasando algo bastante grave.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así los reporteros, policías, bomberos y vecinos se van a ver atrapados y sellados dentro junto con un virus misterioso que convertirá en zombies a todos los que se vean infectados por él.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">La cinta es una especie de cruce surrealista entre el Proyecto de la Bruja de Blair (por el carácter subjetivo de grabación y el robo descarado de planos), y las mejores y peores cintas de zombies de la historia del cine (incluyendo a la cabeza del plagio a 28 Días Después).</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No estaría del todo mal si no fuera por la incapacidad de hacer coherente lo que sucede desde el primer minuto.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es un sinsentido.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Contra más intentan explicarlo más se lían y se contradicen, contra más razonable quiere parecer más ridícula es la explicación, y si no me ciño a la escena final en el ático y reto a cualquier hijo de vecino a que me diga cómo, dónde y por qué se inició toda la infección-posesión.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tres sustos contados adornan la narración.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además todos ellos tan obvios que hasta un niño de dos años los ve venir.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Nada de angustia o impresión, todo sale por la pantalla y no da tiempo a procesar ningún sentimiento, a parte del odio hacia el señor del peluquín que deseas que sea la próxima victima cuanto antes para acabar con esa visión.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Para rematar la jugada creo que Manuela Velasco es posiblemente una de las actrices más plastas, pesadas y ñoñas que haya salido en pantalla grande.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En resumen, una perdida de tiempo, dinero y encima una sensación de estafa por haber querido ser como las personas del anuncio cuando en realidad me he aburrido como una ostra.</sentence></doc>