<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Bruji" score_review="2" id="4234" number_sentences="18" is_ironic="False"><title>El Juez de la Horca</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un peculiar remake de "El forastero" de William Wyler, fundamentado en un planteamiento desconocido en su época.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Cualquier amante del cine clásico sabe que la trayectoria de John Huston como director (también fue actor y un prestigioso guionista) estuvo regida por el principio más absoluto de irregularidad.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tanto es así que, sin previo aviso ni motivación aparente, junto a auténticas obras maestras, -se ha dicho que nadie como él consiguió rozar la perfección al dirigir una película-, encontramos verdaderas chapuzas, dignas de un eterno principiante mediocre.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Personalmente, siempre he creído que esta tendencia extremista sólo fue otra muestra que evidenciaba su incuestionable genialidad, no exenta de cierto excentricismo.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Fácil es ver cómo se volcó en proyectos que consiguieron inspirarle y hacerle crecer profesionalmente, y cómo, -con la misma rotundidad-, únicamente se limitó a firmar otros trabajos que no lograron llamar su atención, bien porque fueran de encargo o porque, aun siendo de creación propia, dejaron de interesarle.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Para homenajear al grandioso cineasta en este especial, la apuesta más segura sería hacerlo con el comentario de una película que perteneciera a la primera categoría, que no admitiera discusión sobre su calidad.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sin embargo, he creído interesante abordar la única película de Huston que no puede ser encasillada en ninguno de los dos apartados anteriores, sencillamente, porque es otra cosa, la excepción de esa regla que caracterizó su filmografía.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Para empezar, El Juez de la Horca ni siquiera se ha podido catalogar por su género.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Se sabe que es una especie de remake de El Forastero de William Wyler, en la que Walter Brennan hacía el papel del juez; y que, en esta ocasión, interpreta Paul Newman.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero también se sabe que no es un remake cualquiera, sino una obra sumamente personal que parte de una originalidad poco común, derivada de un planteamiento totalmente desconocido en la época.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En realidad, no es un western propiamente dicho, sino más bien una historia de picaresca sobre un hombre que consigue erigirse en juez, jurado y ejecutor, única ley (muy a menudo, arbitraria) de un territorio sin ella.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hablamos del juez Roy Bean (que, al parecer, fue una figura histórica), obsesionado por una famosa actriz de la época, la apasionante Lily Langtry, que brevemente aparece, interpretada por Ava Gadner.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El argumento se estructura en dos partes bien diferenciadas.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La primera de ellas, rebosante de simpatía, se caracteriza por el buen humor que reina entre los personajes, para el lucimiento de Newman.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En la segunda parte, -menos brillante pero más interesante que la primera-, destaca la narración del actor secundario Nead Beatty, y una venganza rocambolesca protagonizada por Jacqueline Bisset, en la que el humor desaparece.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así pues, en un terreno que no termina de ser western, que no se puede definir de comedia, y que nunca estuvo en su ánimo ser un drama; Huston se empieza a mover con cierta incomodidad, que hace que esta película no alcance la maestría de otras de esta época como El Hombre de Mackintosh, La Carta del Kremlin o la grandísima El Hombre que pudo Reinar; pero que, debido a la perfección de muchas de sus escenas, tampoco cayó en el saco de espantosas mediocridades en el que se encuentran Sangre Sabia, Fat City o Phobia.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo dicho, El Juez de la Horca es.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">. . otra cosa.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un experimento muy interesante que los cinéfilos deben juzgar; y cuyo visionado supone una sabia elección.</sentence></doc>