<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Mario" score_review="3" id="694" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>A scanner darkly</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Interesante y, a ratos, muy divertida gracias a ese par de yonkis que son Downey Jr. y el que le jodió la vida al pavo de Grizzly man.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Vuelta de tuerca a Phillip K. Dick, a la ciencia ficción y al rotoscopio (que no era nada nuevo para él, véase Walking life) Era el largometraje de Linklater esperado con ansia por los amantes del género, porque el relato original, adaptado por el propio Linklater, era la excusa perfecta para usar esta técnica de animación.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ese apartado cumple con creces, el espectador siente desde el primer minuto la misma paranoia y efectos que los personajes.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Alucina.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además, los personajes principales son yonquis paranoicos interpretados por?</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿ex yonquis paranoicos?</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Otro apartado con el que cumple con lo prometido: cada vez que Winona, Woody y Robert coinciden en escena, la película gana muchos enteros.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por eso es por lo que falla el resto: la trama.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pensaba, mientras veía la película, en que hubiera hecho, por ejemplo, Michael Mann tirándose al thriller puro y duro.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Al usar la técnica rotoscópica, los efectos especiales no hubiesen supuesto un desembolso importante de dinero.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De hecho, ninguno de los actores cobró su salario habitual, el presupuesto el film es de ocho millones de euros.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Se trata de cine indie al ciento por ciento, olvídate de acción o persecuciones, esta es una película de gente hablando.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mejor dicho, es una película de gente hablando mucho.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="yes">Una lástima que en lugar de tomar el camino de la investigación policial y el juego del gato y el ratón (que lección de cine la que da Scorsese en The Departed, por cierto) tome el más cool de la filosofía new age.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es una película que va a tener una vida muy corta si se proyecta en los cines inadecuados.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Abstenerse palomiteros y demás buscadores de evasión divertida: peden quedarse dormidos o abandonar la sala.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Quedáis avisados.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Interesante y, a ratos, muy divertida gracias a ese par de yonkis que son Downey Jr. y el que le jodió la vida al pavo de Grizzly man.</sentence></doc>