<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Silvia" score_review="2" id="944" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Borat</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Nunca, repito nunca, he visto una película más mala que esta. Los chistes que hace no me parecen graciosos mientras que las situaciones me parecen patéticas.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No me gusta que una película necesite de una explicación previa para poder verla, ni que te la tengan que explicar.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es como los prólogos de un libro, que sólo tienen que servir para agradecer y cosas así, no para explicar de qué va. Eso ya lo hace el libro, que es la obra que en realidad compras.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pues igual con las películas.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No puede ser que vea una y no sepa si es un documental, si son actores, si es seria o si es toda una farsa.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La película trata sobre un periodista de Kazajistán que va a los EEUU a hacer un documental sobre la vida en aquel país y así modernizar el suyo.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Viaja junto con un gordo productor (y suponemos que el cámara que le graba, que no sale) y compañero de penurias.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En su viaje por los EEUU nos muestra como reacciona la gente de la américa profunda ante las situaciones que él plantea.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Parece ser que trata de ser un retrato actual de los Estados Unidos, desde dentro.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Nunca, repito nunca, he visto una película más mala que esta.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Los chistes que hace no me parecen graciosos mientras que las situaciones me parecen patéticas y de vergüenza ajena.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El retrato que nos muestra esta especie de documental puede ser muy fiel de los que se cuece en la primera potencia, pero ¿qué interés tiene fuera de sus fronteras?</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y es más, ¿se debía mostrar así?</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No se, llamar a esto película me parece muy atrevido, con chistes del tipo que se folla (sexy show) a su hermana o que tiene encerrado a un hermano retrasado entre barrotes mientras que su hermana le enseña el conejo.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me ha resultado incluso indignante.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Resumiendo, la peor "película" que he visto nunca.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Una estafa total y absoluta para el espectador, donde, sin orden ni concierto trata de llevar al límite situaciones "normales".</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De vomitar.</sentence></doc>