<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Red Stovall" score_review="3" id="140" number_sentences="18" is_ironic="False"><title>Plan oculto</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hará las delicias de aquellos que disfruten con los giros inesperados</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es sorprendente ver la capacidad de asombro que causa ante la gente la simplicidad.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La polémica visión de Spike Lee se aprovecha de emplear una trama simple para poder bañar a algunos de sus personajes con esos prejuicios socioculturales que tanto le gustan y que tan mal encajados están en sus últimas obras.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La verdad es que la película tiene un estilo muy logrado y una historia algo previsible pero con detalles que desconciertan al espectador aturdiéndole y haciéndole que pase por alto las cosas más obvias y lógicas las cuales son en realidad las que aportan la solución al problema.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Personalmente las películas de atracos me atraen mucho, por lo que disfruté mucho con esta, lo que mas me gusto fue sin lugar a dudas el papel interpretado por Clive Owen, una especie de robin hood moderno, relajado e impasible durante prácticamente toda la película y mostrando una soberbia en sus discursos que comprendo que se hiciese inaguantable para algunos, pero para mi, era un antagonista idóneo.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un maestro.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una brillante secuencia de créditos nos va mostrando paso a paso como un camión de pintura va recogiendo a una serie de individuos los cuales vestidos con monos industriales se hacen con el control de un banco llamado Manhattan Trust.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Las fuerzas del orden no tardan en hacer su pertinente aparición, lideradas por un Denzel Washington algo prepotente y vanidoso pero a la vez pícaro y con años en el cuerpo que le hacen simbolizar a un perro viejo que no pudo alcanzar el sueño americano por el buen camino y que empleara este conflicto como via para saciar su ambición.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">el dilema es si lo hara de forma legal y juiciosa o si sucumbira ante la tentativa llamada de la corrupción.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por otro lado tenemos a una manipuladora gélida llamada Madeline White (Jodie Foster) que tratara de salvaguardar los intereses que oculta en una caja del banco el fundador de esta sede.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Los objetivos de esta mujer no son del todo claros, es una especie de solucionadora de problemas para los altos y adinerados cargos de la ciudad.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">(una especie de Sr. Lobo).</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Dado este percal, el espectador siente una extraña situación, no sabe de parte de quien ponerse.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Incialmente ninguno de ellos simpatiza directamente con el espectador creando asi una interesante espiral de intriga y subtramas que hará las delicias de aquellos que disfruten con los giros inesperados.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">A lo largo de la película se pueden apreciar algunas pequeñas criticas con las que no estoy de acuerdo.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo cierto es que la conversación entre el niño negro y Clive Owen habla por si sola, o la que mantiene Denzel Washington con el polícia al que encañonan.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aún asi no las veo apropiadas para el tipo de film que es Plan Oculto.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De todas formas es logico que Spike Lee trate de dejar su huella y asi aumentar la polemica para promocionar su nueva obra.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una obra, que desde mi punto de vista puede prescindir de este tipo de detalles para hacerse un lugar destacado en el de los thrillers de estos últimos 5 años.</sentence></doc>