<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Kamala" score_review="5" id="1919" number_sentences="17" is_ironic="False"><title>La vida de los otros</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una nueva muestra de la envidiable salud que el cine germano viene exhibiendo a través de diversos trabajos que desentrañan, con ejemplar espíritu autocrítico, su historia reciente.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Resulta difícil desentrañar cómo operan los engranajes de la empatía.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Porque, en muchos casos, ésta suele derivar de leves detalles o recónditas casualidades.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y puede cogernos tan de improviso o calarnos con tal profundidad que, de súbito, nuestra percepción de la vida gire ciento ochenta grados.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por similar trance pasará en La vida de los otros el capitán Gerd Wiesler (un espléndido Ulrich Mühe), uno de los oficiales más eficientes de la Stasi, la policía secreta de la comunista y extinta República Democrática Alemana.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Este grupo policial desarrolla una intensa labor de espionaje sobre todo sujeto sospechoso de actuaciones contrarias al omnipresente partido comunista y a su régimen, carcomido por una pléyade de arribistas y líderes corruptos.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lejos de haberse visto contaminado por el viciado ambiente, Wiesler continúa con su dedicación franciscana a la Stasi.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Como queda demostrado en la modélica puesta en escena, es el interrogador y el 'detector' de elementos subversivos más eficaz.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ni duda ni tiene piedad, y su fidelidad al partido y al ideal comunista es intachable.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero su vida, tan gris como la de aquella RDA de los ochenta, se verá imprevisiblemente agitada mientras investiga a un prestigioso escritor (Sebastian Koch) y a su novia actriz (Martina Gedeck).</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Con ellos será incapaz de aplicar el férreo manual del delator como antaño y su aparente inhumanidad comenzará a deshacerse en la medida en que se siente concernido por las vidas ajenas investigadas.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así, el filme de Florian Henckel von Donnersmarck va ganando en interés conforme teje una relación entre investigador e investigados basada en sutiles complicidades.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El capitán vive, secreta y apasionadamente, los avatares de la vida de sus objetivos.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y al mismo tiempo, el espectador asiste al declive de un régimen estancado en su paranoico control de toda actividad disidente.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En una sociedad como ésta, sin libertad para disentir, los artistas han de elegir entre crear al servicio del Estado o vivir en el frustrante ostracismo.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En cierto modo, esta ópera prima del prometedor Florian Henckel se sitúa en las antípodas de revisiones nostálgicas, como la vista en Good bye Lenin!, sobre los últimos años del comunismo en Alemania previos a la caída del muro.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero, ante todo, constituye una nueva muestra de la envidiable salud que el cine germano viene exhibiendo a través de diversos trabajos que desentrañan, con ejemplar espíritu autocrítico, su historia reciente.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sin duda, el rosario de premios que viene acumulando esta La vida de los otros está más que justificado.</sentence></doc>