<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Oscar Cantero" score_review="3" id="286" number_sentences="19" is_ironic="True"><title>A todo gas 3: Tokyo race</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Aporta algo nuevo? No. ¿Tiene algo que la haga merecedora de ir a verla? No.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Yo creo que la primera película de este género fué Kárate Kid.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Si, de verdad.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En aquella, un chavalín llega a un sitio desconocido para él y se enamora de la muchacha equivocada.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Le curte el lomo el chulito del lugar, pero nuestro chaval persevera en el empeño hasta que en un justo combate le da una paliza (amén de una lección sobre la vida).</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pues estas de coches son iguales, con la salvedad que ya el protagonista no es un timorato personaje, si no el más chulo de su barrio.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La película trata de un menor de edad (de los de pelos en los huevos que se afeitan a navaja y que no cumplen ya los 30) que es detenido por enésima vez en Estados Unidos por hacer carreras ilegales.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Su madre, para evitar que la cosa pase a mayores le manda a Tokyo con su padre, marine de profesión.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Allí conoce a chica que le gusta, que casualmente es la hermana de un mafioso que le gana en una carrera pero él persevera hasta la tontada final en la que todos se ponen es su lugar.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Otra más del género.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Buff, ¿qué quereis que os diga de una película cuya traducción castiza sería To petao y rabioso, derrapando en Tokyo?</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pues eso, una película de coches que derrapan, que los tunean y que se rien de la autoridad.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Aporta algo nuevo?</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Tiene algo que la haga merecedora de ir a verla?</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No, con la salvedad de las escenas de conducción al límite (que conforme ves 100 derrapadas las siguientes se hacen cansinas).</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así que poco más os puedo decir, que sale Vin Diesel los últimos dos minutos para dejar a los fieles con la miel en los labios.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Resumiendo, un bodrio de carreras y coches tuneados que van derrapando por las calles de Tokyo.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Muchos efectos especiales, pero ni engancha el guión ni interesa la historia.</sentence><sentence sent_id="18" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además, ya sabes quien se queda con la chica y quien es humillado en la última carrera.</sentence></doc>