<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Jamfris" score_review="3" id="164" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Ice age 2 el deshielo</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Suceción de gags muy buenos hilvanados con una pequeña historia con pequeños interludios de la ardilla</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hace un par de semanas fuimos al cine a ver esta película al cine, ya que le tenía muchas ganas?</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">ya con la primera disfruté muchísimo, y esperaba que esta no me defraudara.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La película me encantó.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El argumento no es demasiado complicado, básicamente, un grupo bastante grande de animales mata el tiempo en un valle junto al glaciar, la ardilla prehistórica sigue en busca de su ¿nuez?</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿avellana?, y el mamut Manny que se creía el último de su especie encuentra un ejemplar femenino con el que intentar ligar?</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">a partir de ahí poco secreto.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Creo que en comparación con la primera, esta adolece de un guión mucho menos elaborado, es más bien una suceción de gags muy buenos hilvanados con una pequeña historia con pequeños interludios de la ardilla, algunos puestos un poco con calzador.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Algo parecido de lo que pasa con Shrek 1 y 2.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La historia de la primera es muy buena, y en la segunda se limitan a encadenar chistes.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De todas formas eso no desmerece el resultado final, que es muy divertido, sobre todo con la inclusión de dos nuevos personajes, las zarigüeyas, el desahogo cómico?</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">y muy cómico.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tienen un par de momentos estelares (cuando hacen el gesto de "Te estoy vigilando" o la despedida a lo rapero) y en general son de lo mejor del filme.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Los demás mantienen el nivel, Diego el dientes de sable cada vez menos fiero y una especie de parodia de Y-Voy-a-la-Ruina Escurridizo (referencia Prachettiana), que sería capaz de vender a su madre.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">A nivel técnico, la animación es realmente elaborada, sobre todo en cuanto a pelos de los animales, aunque las trombas de agua también está muy bien hechas?</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">aunque en este tipo de películas pasa a ser un argumento secundario?</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">me refiero, claro, a que lo importante es más la historia/personajes, aunque siempre es de agradecer que la representación esté trabajada.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Sin duda una película muy recomendable para todos los públicos, ideal para pasar un rato divertido y entretenido en el cine.</sentence></doc>