<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="José A. Peig" score_review="2" id="625" number_sentences="19" is_ironic="False"><title>El laberinto del fauno</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una película libre, que derrocha imaginación, que se disfruta en cada uno de sus fotogramas y que no llega a ser una obra maestra sólo porque le falta un punto de emoción para terminar de arrebatar al espectador.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hay que tener las pelotas muy bien puestas para imaginar, escribir, dibujar y filmar una película como "El laberinto del fauno", en que la realidad más cruel, sangrienta y siniestra se da la mano con la fantasía más desbordante, imaginativa y desenfrenada.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Además, hay que tener mucho genio y mucho talento para mezclar la Post Guerra Civil Española, los maquis y la represión franquista con un cuento de hadas.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">y salir con bien del desafío.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Guillermo Del Toro es un tipo fecundo, proteico y homérico, dotado de una insuperable capacidad imaginativa y visionaria, que vuela libre, filma lo que le da la gana y casi siempre lo hace magistralmente.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Desde "Cronos", su maravillosa puesta al día del mito del vampiro y la lucha por la inmortalidad, hasta este "Laberinto del fauno", Del Toro ha dejado su personal impronta en proyectos tan íntimos como "El espinazo del diablo" o en productos tan supuestamente comerciales como "Hellboy" o "Blade".</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y todas esas películas terminan dejando un regusto amable y delicioso en el espectador.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">"El laberinto del fauno" es un fantástico tour de force que, desde su sonoro y evocador título, no deja indiferente a nadie.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un coche de la Falange avanza, a duras penas, por un mal camino de campo.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una madre le dice a su hija que lee demasiados libros de hadas.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Cuando el coche llega a su destino y la niña conoce al que va a ser su padre putativo.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">todos entendemos que su único refugio va a estar, precisamente, en ese mundo de fantasía que se abrirá a su alrededor.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Porque el personaje magistralmente interpretado por el siempre genial Sergi López es un pedazo de cabrón, de una pieza, como hacía tiempo que no veíamos en una pantalla de cine.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un cabrón que sabe que lo es, que disfruta siéndolo y que no tiene el más mínimo remordimiento por serlo.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El contrapunto, paradójicamente, está en ese amenazante mundo fantástico en que, sin embargo, la pequeña protagonista encontrará un calor más humano que el existente entre los hombres.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Barroco y, a ratos, bizarro, el universo onírico en que se introduce la niña tendrá consecuencias en el mundo real del que huye.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así, a través de las pruebas que le impone el entrañable Fauno, la pequeña "conseguirá" ese cuchillo que resultará imprescindible a Mercedes, aprenderá a huir del malo de la película y, con su inocencia y determinación, aportará un rayo de esperanza para que el mundo real sea un poco, sólo un poquito mejor.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">"El laberinto del Fauno" es una película libre, que derrocha imaginación, que se disfruta en cada uno de sus fotogramas y que no llega a ser una obra maestra sólo porque le falta un punto de emoción para terminar de arrebatar al espectador y hacer que se desborden las lágrimas en el patio de butacas.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aunque, bien pensado, de haberlo hecho así, seguro que se hubiera acusado a Del Toro de sensiblero y efectista.</sentence><sentence sent_id="18" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En todo caso, estamos ante una película sobresaliente que nos confirma que, cuando hay genio, personalidad y talento, todo lo demás, presupuesto incluido, es secundario.</sentence></doc>