<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Jeremy Fox" score_review="4" id="1592" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>300</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Impresionante. Las escenas de lucha y las coreografías son increíbles, y dejan las batallitas de Troya en casi una anécdota. Yo la vi en versión original con subtítulos, que ayudan, porque de cuando en cuando usan giros gramaticales algo extraños...</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mucho me habían hablado de la película 300, y aunque no me he leído el cómic de Frank Miller - un dios en ese mundillo - en el que está inspirada, tenía ganas de ver si la adaptación valía la pena.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y ya lo creo que la vale.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Las dos horas justitas que narran la historia de la batalla del paso de las Termópilas en el 480 A. C. se me fueron en un suspiro, y disfruté de cada momento.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hace ya mucho que sabía que Miller era un genio, porque entre otras cosas se encargó de guiones legendarios de la Marvel como la minisaga ?Born again?</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">de Daredevil, un clásico que seguro que muchos aficionados al cómic conocen, pero ya no colecciono, así que he perdido la pista a este y otros artistas de ese octavo arte.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero está claro que si uno vale, vale.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Por lo visto Miller estuvo muy encima durante la producción - algo de lo que otros autores pasan, véase del caso de "From Hell" y del bodrio de película que salió a partir de un cómic magistral - y eso ha permitido que la película refleje fielmente la grandeza del cómic.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Yo diría que es muy probable que supere incluso a la novela gráfica, porque la película es pura plasticidad en movimiento.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El tratamiento digital de cada uno de los fotogramas muestra escenarios y ambientes imposibles, pero lo hace de una manera sorprendentemente afín a la historia.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Una historia que es - con algunas libertades respecto a lo que ocurrió en realidad - simplemente épica.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Los actores lo bordan.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Todos ellos, desde Gerard Butler - un Leónidas espectacular - a Lena Heady, que como en otras pelis, está como un queso, además de hacerlo bien.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Las escenas de lucha y las coreografías son increíbles, y dejan las batallitas de Troya en casi una anécdota, y el guión - que lo es todo en una película - no hace más que ayudar.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Yo la vi en versión original - con subtítulos, que ayudan porque de cuando en cuando usan giros gramaticales algo extraños - y eso ya es la pera limonera.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Imprescindible.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">PD: El bueno de Netámbulo ya ha hecho su propia valoración de algunas escenas ?sospechosamente julais?</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">de la peli, pero de los aspectos menos serios (como del patrocinio de Suchard, menudas tabletas de chocolate que tenían los espartanos por abdominales) ya habla él :-)PD 2: Hace poco salió meneada una columna de Pérez-Reverte en la que el siempre ingenioso escritor hablaba de ?Los otros 300′, los almogáraves, que eran también de aquí te espero.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero tal y como dice Arturito, como estamos en España, lo nacional no vende, y han quedado prácticamente olvidados.</sentence></doc>