<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Rafa Ferrer" score_review="4" id="1794" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Más extraño que la ficción</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Pretende ser tanto una comedia de altura como un drama acerca de los sentimientos humanos, aunque el producto resultante se acerca más al patetismo puro y duro que a otra cosa.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Todas las artes han estado siempre interrelacionadas, siempre han bebido unas de otras para beneficio mutuo.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Desde que apareció el séptimo arte, éste ha mantenido una estrecha relación con la literatura, ya no sólo por la cantidad de novelas u obras de teatro llevadas a la gran pantalla, sino también por el buen hacer de muchos guionistas, creadores de auténticas joyas, deseosos de ser considerados como algó mas, de ser reconocidos como puros escritores.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Charlie Kaufman es, y esto no hay quien pueda discutirlo, uno de los mejores escritores de guiones que hay en el panorama cinematográfico mundial.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">De su imaginación han salido verdaderas obras maestras, y a la espera de su debut como director, aquí nos llega Más Extraño que la Ficción.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Que pese a no figurar su nombre en ninguna parte, la idea original de la película es suya, idea desarrollada por Zach Helm.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Harold Crick (Will Ferrell) es un hombre anodino, que lleva una existencia gris, hasta que un día empieza a escuchar una voz que narra su vida.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Se trata de Karen Eiffel (Emma Thompson), una autora que está escribiendo su próxima novela, en la que planea matar a Harold Crick?</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Así comienza la nueva cinta de Marc Forster, con aires y aspiraciones muy literarias, lo cual no tiene que ser un defecto necesariamente, como muchos opinan.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Desde luego, el desarrollar la idea inicial, que podía haber dado como resultado una historia brillante, era una tarea árdua, y desgraciadamente el novel Zach Helm no está a la altura.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Firma un guión grandilocuente, con aspiraciones de pequeño gran autor, repleto de incongruencias y fallos argumentales que asoman por doquier.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Los personajes, desdibujados, perdidos y estereotipados hasta el extremo, son más planos que el encefalograma de un silbido.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Pretende ser tanto una comedia de altura como un drama acerca de los sentimientos humanos, aunque el producto resultante se acerca más al patetismo puro y duro que a otra cosa.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La trama sufre varias misteriosas e inexplicables mutaciones, ya que empieza como una comedia para luego pasar a la tragedia, para transformarse finalmente en un indigesto pastel.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="True" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Por si fuera poco el suplicio, el peso de la cinta recae en Will Ferrel, un actor lleno de matices, concretamente dos: del hieratismo personificado puede transformarse en la mejor aproximación posible del muñeco diabólico.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Emma Thompson y Dustin Hoffman cumplen en sus papeles sin despeinarse, mientras que Maggie Gyllenhaal, único punto positivo del film, realiza una buena interpretación, comiéndose en cada plano a Ferrell.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Más Extraño que la Ficción es, sin duda, una película de grandes contrastes, que no dejará indiferente a nadie: o te encanta o la aborreces, no hay término medio.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y por si aún dudaban de por qué opción nos decantamos, lo hacemos profundamente por la segunda.</sentence></doc>