<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Iñaki Bilbao" score_review="3" id="2609" number_sentences="17" is_ironic="True"><title>Lucky You</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Aparte de la escena inicial, lo más destacable de Lucky You son las partidas de póquer. El resto es para olvidar, lo cual no será fácil debido a las dos horas de duración de la cinta.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La sombra de Steve McQueen y Edward G. Robinson en El Rey del Juego es muy alargada, y por ello el póquer ha sido casi un extraño para el cine.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">En el póquer, cuando tu oponente apuesta, si quieres ver sus cartas, tienes que ver la apuesta o subirla.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Afortunadamente, cuando acudimos a ver una película sólo se paga el importe de la entrada, y no hay que cubrir ninguna apuesta preconcebida.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Pero, ¿y si hubiera que apostar por Lucky You, cuál sería la adecuada?</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">¿Apostar por el brillante Curtis Hanson de L. A.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Confidential y Jóvenes Prodigiosos, o por el mediocre Curtis Hanson de 8 Millas y En sus Zapatos?</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aunque con nuestro corazón deseamos que Lucky You se tratara de la primera, mal que nos pese es la segunda apuesta.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Eric Bana interpreta con solvencia a un jugador profesional que busca desesperadamente poder participar en el campeonato mundial de póquer y demostrarse a sí mismo y a los demás que está a la altura de su padre, un bicampeón mundial al que da vida Robert Duvall.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Y entre esos complejos se cuela el personaje de Drew Barrymore, que más que florero parece el típico y molesto moscardón.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lucky You arranca con mucha fuerza, con una escena inicial que resume a las mil maravillas la esencia de lo que es el póquer.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">a película aguanta el tipo la siguiente media hora, pero a partir de ese momento se va deshinchando a lo largo de su excesivo metraje hasta llegar a un desenlace muy previsible que deja insatisfecho a cualquiera.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Entre medias, el espectador asiste a un doble melodrama barato: por un lado tenemos un conflicto paterno-filial que haría sonrojar de vergüenza al mismo Sigmund Freud, y por otro nos encontramos con la edulcorada relación entre Eric Bana y Drew Barrymore.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hay un detalle que es realmente curioso, y es el situar la acción en el año 2003.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Supuestamente es para añadir más carga dramática al guión, al contraponer a los jugadores veteranos con las nuevas tecnologías y las nuevas formas de entender el juego.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Lo cual resultará bastante incomprensible para todos aquellos que no estén versados en el póquer profesional.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aparte de la escena inicial, lo más destacable de Lucky You son las partidas de póquer.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">El resto es para olvidar, lo cual no será fácil debido a las dos horas de duración de la cinta.</sentence></doc>