<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Hombre Lobo" score_review="3" id="2393" number_sentences="17" is_ironic="False"><title>28 semanas después</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No deja de caer en los lugares comunes del género, eso sí, pero se toma su tiempo para ir armando una línea de narración que llega al climax en el momento justo y que en todo momento se muestra como atractiva en su concepción.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La continuación de "28 days later", que se conoció en la Argentina como Exterminio, era realmente esperada dentro de los fanáticos del género de terror.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Aquí ya no dirige Danny Boyle sino que la produce y ha invitado a Juan Carlos Fresnadillo a ponerle mano a su creación original.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Este director es conocido por una excelente película que no recuerdo que se haya estrenado aquí, "Intacto", y la verdad es que fue una buena elección para conducir detrás de las cámaras.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">"28 weeks later" arranca entonces seis meses después de que el virus haya asolado Gran Bretaña.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El ejército de los Estados Unidos declara que la guerra contra la infección ha sido ganada y que la reconstrucción del país puede dar comienzo.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El guión sigue un trayecto paralelo entre las imágenes que describen como se fue resolviendo la cuestión del virus en suelo británico y el regreso de una primera oleada de refugiados a la sectorizada Londres post-epidemia.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hay un sujeto, Don, Robert Carlyle en un sólido trabajo, quien en una confusa situación al abrirse la película abandona a su esposa a merced de los zombies durante el primer brote del que ya conocemos.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Después de su escape, Don recibirá a sus hijos, quienes están en el exterior y regresan a District One, que es la zona de seguridad libre de infección en Londres en la cual él es un personaje con libertad casi irrestricta de acceso.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Bien, se produce la reunión de una familia que se vio separada por los terribles acontecimientos que se produjeron entonces, aunque uno de sus miembros porta, sin ser él consciente, un terrible secreto, poco podemos anticipar pero se sabrá antes de ingresar a la sala que el virus todavía no había desaparecido por completo y esta vez, es aún mucho más peligroso.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El guión escrito por el mismo Fresnadillo junto a Rowan Joffe (quien viene de la TV americana y es relativamente novato en esto) está muy bien estructurado.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No deja de caer en los lugares comunes del género, eso sí, pero se toma su tiempo para ir armando una línea de narración que llega al climax en el momento justo y que en todo momento se muestra como atractiva en su concepción.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hay zombies, marines, muertes, mutilaciones, sangre.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">todo lo que un fanático del género espera.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Hay además, alguna correcta actuación de Amanda Walker y Rose Byrne, entre secundarios intensos, buena fotografía y un cuidado tempo que hace que la película apenas se sienta en el cuerpo.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">"28 weeks later" es veloz, trepidante y en cuánto quieras mirar el reloj ya estarán las luces encendidas y la gente saliendo de la sala.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Quizás esperaba un trabajo más completo en cuanto a los desplazamientos del grupo de sobrevivientes en Londres, pero espero la versión del DVD que, como la anterior, seguramente tendrá más extras para disfrutar.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Es un producto correcto, pero sólo para amantes del género.</sentence></doc>