<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Jose Luis" score_review="4" id="734" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Manderlay</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Más dura que Dogville, Von Trier muestra, como lo hizo en ésta, que las personas somos unos verdadera mierda, solo que esta vez llega más lejos, porque no se salvan ni los recogedores de algodón.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Las personas somos una puta mierda.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ese podría ser el título de la saga ideada en la cabeza de ese gran hijo de la gran puta que es Lars Von Trier.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Manderlay, 2005, es la segunda de una trilogía que inició Dogville (2003) y que cerrará Wasington.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ahora Grace se encuentra con un pueblucho donde la esclavitud sigue presente y decide intervenir.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">A veces las cosas, aunque las hagamos con buena intención, no deberían arreglarse, los geniales giros argumentales del film se encargan de demostrarlo.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Más dura que Dogville, Von Trier muestra, como lo hizo en ésta, que las personas somos unos verdadera mierda, solo que esta vez llega más lejos, porque no se salvan ni los recogedores de algodón.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Siguen siendo invisibles casi todos los elementos "presentes", pero lo que deslumbra en todo momento es un guión prodigioso y unas excelentes interpretaciones, sobre todo una Bryce Dallas Howard, de la que me he enamorado definitivamente y que es con toda seguridad, el mejor trabajo de Ron Howard.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">(¿Será suya?</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Bueno, pelirroja si que es) John Hurt sigue narrando la historia, dividida en nueve partes o capítulos.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="True" ironic_ann2="False" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Extraña es mi relación con el director, ya que Dogville, esta Manderlay o Bailando en la oscuridad me parecen prodigiosas, lo que ocurre es que Los idiotas me parece una de las mayores ofensas que yo haya visto jamás, lo que me hizo renegar de él hasta que vi "el musical" con Bjork.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Me asquea sobremanera el movimiento intelectualoide que se inventaron los listillos como él o Vinterberg y del que, mira tú por donde, de momento no hay ni rastro.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">(¿O en Dear Wendy está presente algún jodido punto del jodido juramento?</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">)Supongo que cuando descubrieron la música pop, los muy gilipollas renunciaron a sus principios.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Y todos salimos ganando.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Geniales créditos finales.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Un 9.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">PD: Vaya racha de sobresalientes, ojalá se mantengan, aunque lo dudo mucho.</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">PD2: A pesar de los rumores, no se ve ningún animal muerto en la peli, aunque si lo hubo, ahí queda la noticia.</sentence></doc>