<doc enconding="utf-8" language="es" author_review="Tito Chinchan" score_review="4" id="1851" number_sentences="18" is_ironic="True"><title>Batman begins</title><summary ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El resultado final es apabullante: mucha acción, bastante emoción, una música cuidada, el mejor Batman posible, el mejor traje y un excelente guión.</summary><sentence sent_id="0" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El Batman de Christhoper Nolan deja a los anteriores versiones como meros esbozos, o solo débiles acercamientos de la esencia del hombre murciélago y su onírico mundo.</sentence><sentence sent_id="1" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">No es que las dos de Tim Burton estén ahora mal -acercó con vitalidad al verdadero Batman alejándolo del clown televisivo-, sino que su alabada oscuridad y visión se ven superada por esta nueva versión (y con toda seguridad) a años luz de las últimas mariconadas que logró Schumacher con el personaje, considerado -junto a Superman y Mickey Mouse- como las mejores creaciones ficticias de la historia.</sentence><sentence sent_id="2" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tampoco uno tiene que ser fan del cómic o del personaje para poder disfrutar de esta entretenida película.</sentence><sentence sent_id="3" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Nolan (capaz de la imaginativa Memento y de la burocrática Noches blancas), demuestra versatilidad, un buen manejo de la acción y el montaje y una visión correcta tanto en lo visual como en el guión en conjunto junto a David Goyer (amante de los comics como demostrara con intervenciones en los guiones de las tres Blade (dirigiendo la última), The Crow, Nick Fury y en las inminentes Flash y Ghost Rider), que hacen posible una primer hora sin el encapotado, sin que merme con esto el interés o el resultado final.</sentence><sentence sent_id="4" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La introducción es ágil y explicativa, y sienta las bases de un Batman mas maduro en su concepción.</sentence><sentence sent_id="5" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Ello influído por los comics ochentosos de Frank Miller (principalmente por "Batman: Año uno"), autor que estableció una imagen mas dura y cruda del héroe, además de revitalizarlo.</sentence><sentence sent_id="6" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Mucho tiene que ver en el resultado la excelente elección -y la actuación- del galés Christian Bale, actor teatral poco conocido a pesar de su carrera extensa, que se convierte de aquí en más en EL punto de referencia.</sentence><sentence sent_id="7" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El antes niño protagonista de El Imperio del sol, en donde también pierde en su niñez a sus padres (y mas acá de las fallidas El reinado del fuego, Shaft y Psicópata americano), le pone el cuerpo y el rostro para convertirse -sin discusión- en el Batman definitivo por presencia y actuación.</sentence><sentence sent_id="8" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Solo con la primer hora actuó mas y mejor, que todos los otros Batman juntos.</sentence><sentence sent_id="9" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Gotham es oscura y nocturna, pero también diurna y nítida, todo ello sin desentonar.</sentence><sentence sent_id="10" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">La galería de actores secundarios de renombre (Neeson, Freeman, Caine, Oldman, Hauer) intimidan por su calidad interpretativa, logrando no ser solo relleno de una super producción de este tipo.</sentence><sentence sent_id="11" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Actuaciones parejas, confirmando al irlandés Cillian Murphy (actor protagónico de Exterminio), aquí en el rol del villano llamado El Espantapájaros.</sentence><sentence sent_id="12" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Tanto el origen como los distintos accesorios -coche, baticueva, gadgets y el famoso y vilipendiado traje- se sustentan en una base creíble y bien fundamentada.</sentence><sentence sent_id="13" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Difícil encontrar puntos flojos, quizás una excesiva -pero espectacular- persecución automovilística sobre techos.</sentence><sentence sent_id="14" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">Más no se le puede pedir a una adaptación hollywodense de este tipo.</sentence><sentence sent_id="15" ironic_ann1="False" ironic_ann2="False" ironic_ann3="False" is_ironic="no">El resultado final es apabullante: mucha acción, bastante emoción, una música cuidada, el mejor Batman posible, el mejor traje, un excelente guión.</sentence><sentence sent_id="16" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">Ah, que querés!</sentence><sentence sent_id="17" ironic_ann1="False" ironic_ann2="True" ironic_ann3="True" is_ironic="yes">que vuelva el Joker también!</sentence></doc>